Poza współpracą z rzeczywistymi urządzeniami, aplikacja może działać w trybie symulatora. Za pomocą przycisku \textit{"Simulation mode - (...)"} możliwe jest włączenie i wyłączenie trybu symulacji. Aktualny tryb aplikacji wyświetlony jest w opisie tego przycisku.

W trybie symulatora nieaktywne są pola wyboru portów dla oscyloskopu i generatora. Przy sprawdzeniu identyfikatora urządzenia pojawi się komunikat informujący o tym, że urządzenie jest aktualnie symulowane. Zmiana prędkości transmisji nie ma wpływu na działanie aplikacji w tym trybie. 

Analogicznie do działania aplikacji z urządzeniami, kanał wejściowy musi być różny od kanału wyjściowego. W przypadku pomyłki wyświetli się okno przedstawione na rysunku \ref{fig:err-chn}.

\begin{figure}[htb]
\centering
\includegraphics[width=.25\textwidth]{err-chn.png}
\caption{Błąd przy wyborze kanału}
\label{fig:err-chn}
\end{figure}

W trybie symulacji zaleca się niskie wartości częstotliwości początkowej i końcowej oraz znacznie większą ilość kroków, niż przy operacji ze sprzętem. Przykładowe wartości, według których przedstawione poniżej zostaną przykłady, zawiera tabela \ref{tab:vals}.

\begin{table}[!htb]
\centering
\caption{Przykładowa konfiguracja dla trybu symulacji}
\begin{tabular}{c||c}
\hline \hline
 parametr	 		&	 wartość \\ \hline \hline
 Start freq			&	0.001 Hz \\
 Stop freq	 		&   100 Hz   \\
 NUmber of steps	& 	100000   \\ \hline \hline
\end{tabular}
\label{tab:vals}
\end{table}

\textbf{Charakterystyka amplitudowa} jest generowana w zależności od wybranego kanału wyjściowego. Każdy z kanałów ma przypisany osobny rodzaj filtru LTI (\textit{ang. linear time invariant}). Funkcje przenoszenia kolejnych filtrów przedstawia tabela \ref{tab:hs}.

\begin{table}[!htb]
\centering
\caption{Funkcje przenoszenia systemów LTI}
\begin{tabular}{c||c||c}
\hline \hline
numer kanału	 		&	 $H(s)$  & typ systemu LTI\\ \hline \hline
 1			&	$\dfrac{1}{s+1}$ & filtr dolnoprzepustowy\\
 2	 		&   $\dfrac{0.1s^2 + 2s + 0.3}{s^2-0.1s+3}$  & filtr pasmowoprzepustowy \\
 3	& 	$\dfrac{10s+2}{-11s^3-6s^2+3s+4}$   & filtr dolnoprzepustowy\\
 4 &  $\dfrac{10s+20}{-1s+4}$ & filtr górnoprzepustowy\\ \hline \hline
\end{tabular}
\label{tab:hs}
\end{table}

W wyniku symulacji otrzymujemy charakterystyki analogiczne do przedstawionych na rysunku \ref{fig:charakter}.


\begin{figure}[!htbp]
\centering
%
\begin{subfigure}[htb]{0.4\textwidth}
\includegraphics[width=1\textwidth]{chn1.png}
\caption{Kanał 1}
\end{subfigure}
%
\begin{subfigure}[htb]{0.4\textwidth}
\includegraphics[width=1\textwidth]{chn2.png}
\caption{Kanał 2}
\end{subfigure}
%
\begin{subfigure}[htb]{0.4\textwidth}
\includegraphics[width=1\textwidth]{chn3.png}
\caption{Kanał 3}
\end{subfigure}
%
\begin{subfigure}[htb]{0.4\textwidth}
\includegraphics[width=1\textwidth]{chn4.png}
\caption{Kanał 4}
\end{subfigure}
\caption{Symulowane charakterystyki amplitudowe}
\label{fig:charakter}
\end{figure}



\textbf{Zrzut ekranu} jest symulowany poprzez wygenerowanie przebiegu sinusoidalnego o częstotliwości określonej przez parametr \textit{Stop freq}. Aby lepiej oddać charakter rzeczywistych przebiegów, każda próbka jest zaburzona  wartością pseudolosową, co daje efekt analogiczny do przedstawionego na rysunku \ref{fig:snap-ex2}.

\begin{figure}[htb]
\centering
\includegraphics[width=.6\textwidth]{snap-ex2.png}
\caption{Błąd przy wyborze kanału}
\label{fig:snap-ex2}
\end{figure}

